\section{Монетка}
\begin{wrapfigure}[4]{r}{5cm}\vspace{-50pt}\centering
	\begin{tikzpicture}[thick, scale=1.2]
	\pgfmathsetmacro{\f}{30}
	\pgfmathsetmacro{\ff}{20}
	\draw (0,0) circle (.5);
	\draw [very thick, ->] (0,0) to ++ (90 - \f : 1.4);
	\draw [dashed] (0,0) to ++ (90 : 1);
	\draw [dashed] (0,0) to ++ (-90 - \f : .45) coordinate (B);
	\draw (0, .7) arc (90 : 90 - \f : .7) node [pos=.7, above] {$\varphi_1$};
	\begin{scope}[shift={(130:1)}]
	\draw (0,0) circle (.5);
	\draw [very thick, ->] (0,0) to ++ (90 + \ff : 1.4);
	\draw [dashed] (0,0) to ++ (90 : 1);
	\draw (0, .7) arc (90 : 90 + \ff : .7) node [right = .2] {$\varphi_2$};
	\draw [dashed] (0,0) to ++ (-90 + \ff : 1.2);
	\end{scope}
	\draw (B) ++ (90+\ff : .4) arc (90+\ff : 90 - \f :.4) node [midway, above=, fill = white, outer sep = 1pt, inner sep = 1pt, rounded corners = 4pt] {$\beta$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

\par Изучите столкновение монет, одна из которых до этого покоилась (монета-мишень). Предложите способ, в результате которого монете-ядру каждый раз сообщается примерно одинаковая кинетическая энергия. Этим способом запускайте монету-ядро. 

\begin{enumerate}[]
	\item Найдите долю энергии, которая теряется при центральном ударе (удар частично упругий). Для этого выведите теоретическую формулу для ${\Delta E}/{E_0}$, где $E_0$~--- энергия налетающей монеты, $\Delta E$~--- потеря энергии при ударе. \\
	\textit{Примечание:} удар монеты считайте центральным, если после него монеты движутся вдоль одной прямой, по которой двигалась монета-ядро. 
	\item Найдите отношение кинетических энергий монет после нецентрального удара и занесите в таблицу.Здесь $E1$ и $E2$~--- кинетические энергии монеты-ядра и монеты-мишени после удара в относительных единицах. 
	\[ 
		F = \frac{E_1 \sin^2(\varphi_1)}{E_2 \sin^2(\varphi_2)}
	\]
	\item Найдите угол разлёта $\beta$ при условии, что после удара монетам достаются примерно одинаковые доли первоначальной кинетической энергии. 
\end{enumerate} 
\textit{Оборудование:} две одинаковые монеты , лист А4, линейка $40$ см.

\section{Чёрный ящик}
\par Предложите электрическую схему, находящуюся в чёрном ящике и измерьте параметры схемы.\\
\textit{Оборудование:} вольтметр, резистор известного сопротивления ($10$~Ом), реостат, батарейка, чёрный ящик. 